[澄清] 陳彥霖死因庭仍在程序中

For too long didn't read: 唔係唔開死因庭，係準備緊。

係 「整合」陳彥霖事件火化事死因庭

有巴打連登提出有關陳彥霖事件既疑問，知情人士有以下回應：

首先成個屍體流程係咁：
1. 條屍係九月廿二號送去太平間
2. 九月廿四號屍檢而未有正式報告住
3. 十月十號火葬

至於對件事既疑問，佢有以下解答：

1.點解無解剖?
其實係有解剖到，但份解剖報告未完成。

2. 點解咁快火化左?
其實程序上黎講，解剖左已經可以火化，上面個po有其他巴打都有提出相同解釋。

3.點解唔開死因庭?
其實程序上係進行解剖之後會有個解剖報告，死因裁判官睇完份Report先會決定開唔開死因庭，而依家份解剖報告未完成所以先未到開庭呢一步。其實如果有刑事調查（案件好有可疑），而且最後會直接告謀殺之類，唔一定要開死因庭。

4.陳彥霖死因無可疑?
因為件事未進行調查，死因裁判官仲未對死亡方式有結論，所以現階段係等埋份Report出先知有無疑點係入面。

5. 為什麼死因裁判官可以在未有裁決前發出死亡證?
如果有做解剖，要等解剖報告出左先可以出死亡證。有機會巴打搞錯左火葬紙或者死亡事實證明書，同死亡證有分別。

另外
其實係上面個post有從事相關行業既巴打都有解釋，呢次殮房手續程序上係冇問題，警方話冇可疑唔等於唔開死因庭，法醫解剖完後，留條屍既意義已經唔大

對社會同手足關心係好事，我諗佢地都明白大家只係著緊社會，想還手足一個清白。
但大家唔好心急住，調查係要啲時間，追問調查結果其實係阻到佢地做野。
依家我地可以做既係等佢開庭先。亦希望各位向外解釋番件事係未完成調查而唔係唔查。

至於Fact check，由於呢行好細，呢件事有關既人士其實唔多，講得太清楚會損害佢地利益，長遠黎講反而令佢地更難出聲。

推

幫你推下

唔該巴打

Push!

最驚啲黑警控制埋個法醫

好 推一下先

但如果死因庭個官發現有問題
而家屍體已經燒左
咁咪無得翻查？

一定
依家班狗號令天下咁滯

push

[品蔥建議] [拋磚引玉] 如何偽裝成一名合格的“愛國港人”（藍絲）？

【國際線行動】應盡快整理612後警暴片段，同納粹暴行做對比，爭取西方實際行動支持香港

希望可以真相大白

有用推

吓！
條屍都火化咗
報告未寫好？
如果證明咗係他殺
咁仲有證據留低？
例如死者指甲可能有其他人dna
或者中毒
身上有其他傷痕
或者個肺無入到水等等

黑警死全家

咁如果死因庭話有可疑 要進一步調查?
到時邊度搵多D證據?

願還手足一個公道

份report仲未搞掂？
驚法醫比黑警搞或者港共中共施壓咋

仆街咁快燒屍

上面班人比少少常識得唔得
條屍擺係雪房都會腐化架
腐化左你驗到啲乜野？
唔會擺條屍擺幾年，人地都要做後事架

我都有同樣問題

Pish

各位巴絲，有咩問題歡迎提出，會盡量解答

普通人應該無乜機會處理屍體

好難有呢方面既知識

上面問左

個法醫紅底點算

收皮啦
正常人冇可能期都唔洗排去燒屍

Tui

推有用資訊，大家要清楚啲細節，先幫到手查明真相

再推，諗到佢得15歲，又想喊

收集幾條一次過答晒

多謝啊sir你解釋先
得你知道個內部程序咁緊貼

樓主準備比人話係mon post 狗, 有意圖打算幫狗洗白

繼續追蹤

22/9入太平間
10/10先燒屍 其實都格左好耐

lm

全港最大的狗隻討論區

me 2, 完全講唔通, 香港既程序冇可能咁on9, 除非故意

如果係他殺既法醫係咪有能力叫狗keep住條屍
法醫完全覺得係冇可疑? 唯一合理解釋一個泳將全裸浮屍自殺就係啪左藥...

佢老母唔認得個女喎
應該10月公佈身分先認得啦係咪

如果係有point既就唔會啦
大家都係理性既

小妹發現facebook好少文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」
所以我地要多啲係唔同post下面貼文宣同出下風向post

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

好

十五日都算長了
詳情可以睇呢度

18區聽日見

push

有冇人知道啊佢係幾時生日
有朋友可以幫到佢 但係佢嘅消息比人封鎖曬
求推 一定要知

見你有講
但王喜都話火化太快
點解釋先

你又點知狗無一早已經通知左人地老母呢...

點解你地咁話死因冇可疑既？
仲有點解你地咁遲先公佈死者身分既？

我之前排都要排成個月
正常仲要book埋殯儀館...

人地老母話唔係佢個女

一般係十五日火化 呢次係九月入太平間 十月先火化 其實唔快了

你排一次就當自己係殯儀館專家

自推

想問,你預計幾時會有結果?

我識人做開哩行既唔可能咁快

咪係 咁嘅程序有問題 好唔尋常
我唔信一直會咁做

人地唔想比你地推上尼做話題你見佢老母話唔關示威事都略知意圖

我唔再講了,講多兩句就比人當POPO了

啊sir咁夜唔訓小心陽萎

報告未出，但警察話無可疑，點解答？

點解你個AC出得一個post

你根本就係狗啦
連老母點解釋都幫佢諗定啦

係呀兒登就係咁,接納唔到唔同意自己既意見就係三毛同狗

想知驗屍官親唔親共？

請大家睇左呢度先 好多問題都可以係呢度搵到解答
如果睇完都覺得有問題再提出啦

即使法醫驗過
未開死因庭就直接火化 呢個做法合理？

大家又何嘗唔係各種揣測
我唔排除係狗做,其實樓主開PO都無講過唔係狗做,只係講返個程序

又係凌晨吹風post
追晒Post再起一起底完全知咩事
可唔可以專業啲

除非法醫話係冇可疑, 紅唔紅底就唔知

希望真相大白

現在家屬要求開？

有乜咁奇

我相信真的香港人

燒咗的確無得翻查，不過做解剖通常都會影相，攞樣本， 都可以睇番嘅。

多謝樓主，睇完安心左d

唔係唔信你
有無文件睇CONFIRM?
無既無人信

我唔信有可疑都照火化
行外人睇劇都知，人同任何人接觸都會留下痕跡，除非保證屍體全身上下每分每吋都做過晒搜證採集，而有可疑下火化係講唔通
現有制度都唔會咁on9

即係咁, 如果家屬強烈要求火化, 法醫又話冇可疑, 咁快速火化係合理

問題係個古古怪怪既老母因為咩原因強烈要求火化, 同法醫紅唔紅底係咪真係冇可疑就係重點

唔好嘈交啦我地平心靜氣傾掂佢啦
同埋呢個post只係解釋番大家對死因程序既誤會
邊個做唔係度討論啦 有其他post

thx

望沉冤得雪

距阿媽del左Facebook?
我搵唔到

問題係, 如果死因裁判官話份報告有問題，咁條屍唔係度，點揾second opinion? 法醫一定唔會錯?

一去到解剖，經死因庭到等驗屍報告，到出死亡証就要差不多10個月。

係 我都係連登舊post搵到張圖 我再搵搵個post

我記得我老豆死嗰陣係冇病冇痛 訓訓下突然死左
2號死 16號出殯火化 最後話搵唔到死因
d狗隔左成年先打比我問家屬意願想唔想開死因庭
然後個死因庭會係幾個醫生開
根據死者生前既生活習慣去猜測大約會係點死
等撚左兩年幾先出到死亡證

講自殺案
盧凱彤的死8月5日死、八日後出殯、九日後就火化了
黑警排除了他殺、無遺書

所以在十幾日內火化是無問題
問題是全裸的疑點、點解會唔著鞋

無死亡證可以火化？

即係有死亡證先可以申請靈位？

佢有病歷情況可能易判斷啲

用一般人邏輯，無死亡証即係未証明死左，應該不可以

定係有醫生簽果張證實死亡就得？

咁明知有爭議都燒係正常做法?

印象中唔洗 有骨灰紙就可以抽

殮房雪櫃係約攝氏4至6度4，而且一般遺體存放約2周，外表已開始因腐化變壞。正常係唔會雪好耐。

係可以，有遺體認領書，俗稱火化紙

如果係咁就唔需要有死亡証制度啦

咪就係
家人話唔關示威事就唔好質疑咁多啦，係要二次傷害家人先安樂

多謝樓主解釋

其實唔要公開再去講
要查就私下查

每逢流感高峰期及天氣轉冷，醫院殮房不時爆滿，香港大學病理學系臨床副教授馬宣立今出席一個研討會表示，據他了解，全港公立醫院殮房目前有10至20具長時間無人認領的遺體，當中有遺體已存放長達約300日，而且一般遺體存放約2周，外表已開始因腐化變壞。

遺體唔可以雪太耐，耐左對驗屍都無幫助。

推啊！正視聽ｐｏ

有遺體認領書但未有死亡証，即係有未死亡嘅遺體

睇完原post只可以話個制度原來咁多漏洞

香港法醫人數唔多，當值嘅仲少，人數少，要控制嘅難度又會無咁高

你也是MON POST 狗?

你要keep 住條屍多數要浸福爾馬林
d 證據咪一樣冇
傷痕肺積水驗屍報告一定有（if 法醫仲信得過）

點解我覺得成個火化或者死因裁判制度好多漏洞？其實我點都覺得係有問題，無理由赤腳走向海灘，仲要1930-2130期間自殺，公園咁多人

唔係漏洞，係做報告需時，而遺體同身後事唔等得咁耐。

大家可以睇下石原套法醫劇

咁起碼有屍，雪住佢唔浸藥同浸晒藥都可以睇得出，如果浸左，寫埋入報告，又多樣疑點?

將所有野推晒落精神病度close file.

只要有錢有火化爐就可以火化

而家最疑惑的是高秀蘭點樣可以10日內個頭化左骨頭

條屍冇得留咁耐。死因庭隨時排一兩年。

去左遊行 變浮屍 仲要全裸
大陸人都唔信啦

彥霖條屍浸過咸水、大量細菌易腐爛
燒炭與浮屍係爛得最快

最驚係話佢受藥物影響，你地都知有個可疑男(警?)話佢比左嘢死者食。。又會突然衝出嚟自爆??

呢招毒在，可以話埋其他前綫有濫藥濫交習慣，食番羅范條水。。

係，已有好多人遺忘

死因庭隨時排一兩年。所以係一定要葬或者燒左先。冇得等。

利申：個人識得既經歷，死因庭排左兩年，結果係死因不明。

人哋 法醫嗰邊有機制程序 點樣處理屍體 唔係爭唔爭議既問題

應該要有兩個法醫驗過。

我都等左差唔多兩年 到最後冇開庭 一樣係死因不明

點會公開畀你睇，就算睇都係家屬睇 私隱問題 係唔可以透露任何病人訊息 even 死者。

冇死亡証只係影響遺產繼承問題

基於連登原則
有=>造假
無=>吹水

佢哋根本就唔明 內部運作機制係點

Thanks 巴打
老實講，我要睇距阿媽fb,
原因有二個: 1想睇平時啲用詞，語句，習慣黎，比較難改，而家張圖，share 埋條link,有層次條理咁去講，唔似一個失蹤左個女嘅人寫。我估距阿媽用手機覆個post,同埋，你試下叫你阿媽係手機share 連登條link試下！ 聽講，距阿媽係新移民，係邊度受教育先？都係用字同語句問題
2.del fb ac 問題(未FC,或改左名？)，你用手機上fb，del app咪算，年紀大啲嘅人係唔會考慮del ac或改名.......
Ps:我曾經有朋友過身，果排係想del ac,因為令到我感觸，但係我放棄左，因爲有回憶係入面.....

死亡証只會影響遺產繼承

我哩幾日都有嘗試同朋友講好多同連登主流意見唔同既可能性
當然,我係比人屌到反皮,
佢地想要既只係入撚死黑狗既證據

好多人畀蘋果headline fake咗
以為十月發現即刻火化
睇完其他新聞先知係九月已經死咗
但好多人仲係執住太快火化呢點
太唔理性啦

所以如果大家問如果開庭先發現仲有問題要睇番條屍，其實係冇計的。

我都有同朋友係GROUP講過,條屍係22日搵到, 蘋果無TIMELINE
照計唔會擺到公布之後即日解剖做完即火化, 已經比人屌到仆街

希望沉冤得雪

兒登算la

大慨幾時火化文件WO
程序黎
政府野
點解無得公開?
唔關家屬私隱嫁

就算真係藥物影響,但用藥物去控制一個人按指示行動有無可能

我知有手足同距阿媽有過文字對話紀錄，可以同個post對一對，有冇唔同，應該唔難分辨。希望我多心,當然發覺到有問題先po出黎。

大概係因為有個人信息?

點解得公開 唔關家屬 事呀 ？？？而家係咪有證據show出嚟係有人畀人殺? 如果唔係嘅話 點解要公開畀你睇? 就算家屬 覺得死因有可疑 佢 會自己去死因庭 而法庭咗出裁決 審視證據. 唔好咁快妄下判斷

Push

信住有用先

我只要真相 我不理誰加害

邊到家屬私隱事呀
我話每個去世既人
幾時火化
中間有哂法律同部門指引
呢啲部門指引正常都有啦
完全無家屬私隱
咁都唔公開得?

實事求是，推

死因庭公眾有無得聽

咁而家係咪證實咗 有證據底下 死者係咪死因有 疑點？ 如果冇的話 點解要公開畀你睇呀？ 換個角度 就算我同你 死咗 你會唔會希望其他人 索取到 死因報告 除咗屋企人。 公眾係冇權 索取其他人 死因報告 除非特別情況下 該死者 死因有疑點.

咪弱智啦，連登仔邊有常識
人地on9，你又走去認真

有都唔出奇
中大吳小姐一出樣就即刻被人格謀殺
睇電視劇多、OD會除衫發瘋唔出奇

高秀蘭個單都要推到死因庭！！！樓主睇唔睇到

頂
你明唔明我講咩
搵人解釋
我唔想知死因文件家屬資料呀

你話冇文件睇 就唔信個死因， 我咪答咗你冇得傳閱 相關文件

諗到一個疑點 佢d衫去左邊
如果佢自殺既地點真係好似警犬所講 咁應該會係附近搵到佢既衫 想大家諗下

D

機制係有問題比人利用都唔奇，問題係法醫報告都唔會解釋到點解佢無情情全祼去死卦

用藥物控制佢去自殺太轉接，我唔係好信。

我覺得最古怪係背後嘅所謂劇本，死者本身家庭破碎，睇報導都算好動貪玩，有另一個好似出自佢朋友嘅post話守夜當晚無端端有個麻甩佬來賓同佢朋友講話曾比左啲嘢死者食(講真呢個麻甩係人定狗)。。差佬記招又隱瞞形容話死者佢赤腳行去海邊方向(其實學校去到海邊都有好一段距離)。

唔知係唔係有人想造死者係濫藥。。就算驗屍報告有藥反應，應該都唔會公開到。

綜合以上各樣，唔知有心方面想將死者塑造成點，濫藥致自殺? 就係上述麻甩佬餵佢食嗰粒?死者點解肯食? 想引導啲人覺得佢私生活混亂自己攞嚟??

Pusj

推，希望死者早日沉怨得雪

知多d都好，但呢單要keep住跟，唔可以比人屈佢自殺

如果份報告根本係假呢
條屍又燒左

死因庭根據報告的判斷一定係錯

部分法醫已經比人踢爆有簽反暴徒連署

姐係搵人民醫院專家寫報告

佢啦推啦

法醫應該只係驗條屍身上發生過咩事, 唔係去查案, 所以有無衫, D衫去左邊應該唔係法醫去做.

上

如果照咁推斷,就算有CCTV,就算錄到真係自己跳海,都可以係做假

如果死因裁判庭根據一份錯嘅report嚟做判斷咁就一定仆街啦
跟住條屍又燒左，根本就查唔煩啲嘢
今鋪睇究竟司法界有冇能力挽回一下香港人，引起左咁大社會迴響同埋咁多疑點，單單係公眾疑慮就夠料開嚟查啦，如果死因庭咁都唔開代表
1. 中共係背後施壓
2. 呢單case肯定有問題

同埋，大家唔好忘記，一直kum住單嘢嘅係黑警
蘋果話張尋人啟事上面兩個電話都搵唔到人，佢家屬都唔知去曬邊

你條友自稱做under aarmour 仲要串錯字又明咩
當出spin狗我明wor, 又開始吹風

逆權公民

話雖如此, 其實我唔明點解狗要咁坦白同蘋果公開死者身份,
佢真係要KUM既話,其實佢鳩吹係無人知

因為知kum唔住？
蘋果已經由多個渠道證實左死者身分，黑警仲唔講只會更大嫌疑

唔意外

個人資料(私隱)條例 Personal Data (Privacy) Ordinance
香港的各項條例都有中文版, 大前提如果大家接受那堆中文字串起來還是中文...
今次不是探討中文的問題, 所以不深究.

先談個人資料的定義, 在法律上個人資料有個要點,
第一, 資料是關乎一個活人, 在這裡特意注明了活人, 換言之, 死人在法律上是沒有私隱的

可以睇呢度

推啦屌 出面太多陰謀論

唔洗再spin la小同志
cctv紀錄幾時公開

有道理

我只係提出如果係假論
除左可鋤死黑狗既證據外,會有咩證據可信
例如上面有人提火化文件,都可以係假,因為都係政府野

就我所知警方同mo 9up 到影到女死者主動落海
但業主問mo拿閉路對方死都唔比

而香港警察涉及屢次性侵/強姦未成年示威者
強姦積犯只靠 口upup難以服人

唔好扯開話題,答唔到叫你小隊指揮官回應
cctv呢

其實祼體自殺已經好大疑點，但黑警話死因無可疑

既然不打算理性討論,你話我係咩就咩啦
我就係小隊指揮官仲係大袋指揮官
係唔比你睇呀等你地陷入偵探遊戲
反正你咬我食咩?告到POPO咩?
比你叻極最多咪SHOW BLOCK USER我

狗聲稱CCTV見到佢放低野去VTC,
行動意義不明
有諗過會唔會當時有第三者威脅佢咁做
例如對佢屋企人不利之類

推！！
大家落力推其他post！！
唔好比生日事件覆蓋成個台！！
！！！！！

10.13 10.14 不見不散

樓主高質post

推 辛苦文宣手足

可能程序上係咁？
比如今次件事，22 號發現屍體時已經浸咗唔知幾多日，再等落去，如果成個月或者更耐先火化，可能屍體變得好恐怖 或者根本 keep 唔到咁耐，所以可能程序上會俾家人拎走，可以盡快舉行葬體

我睇過一個post 佢朋友話有個男人唔知畀咗咩野佢食
食到佢精神有問題

另一個post 就好鬼，話佢食咗啲精神藥物有幻覺跳海自殺

但依啲如果法醫解剖實會知道死者有服用過某啲藥物

之前有資料話新屋嶺啲禽獸會注射鎮靜劑落啲女仔到

又有話班黑警有吸毒習慣

陳同學真係有機會畀人落藥

就算唔係黑警直接殺

都有可能間接殺

啱嘅，我意思係全祼係唔係代表死前可能有性侵，檢查是否性侵呢樣係要法醫做

我想講呢，呢度講連法醫報告都未有，但黑警記招星期五已經透露解剖結果，唔明係乜居心

係呢度貼埋死因研判流程，大家參考下

睇上圖，法醫係由政府指定

之前曾經見過有報導話，如果家人有要可以請獨立法醫再驗，有無人知呢樣係唔係真

咁都有人話啲藥可能係迷姦藥

推一下

番名跟進

唔排除哩個可能性

呢度FB link 有解釋到

死因庭可以拖好耐，拖到兩年後先開都有可能，到時先知結果。
而今次火化並唔算快，所以解剖報告應該會好詳細的。

解剖個時會收集一部份身體部份同血做化驗，不過其實好多唔會需要進行第二次解剖

之前曾經見過有報導話，如果家人有要可以請獨立法醫再驗，有無人知呢樣係唔係真→ 家人係可以再驗，又或者最好一開始就搵醫生代表在場看解剖，或者一早提出避免解剖兩次。

對個別案件比唔到意見，可能你要等個件事件既相關人士開POST先知

希望如實公佈份報告
唔好又宣讀劇本

Yes

又係家屬接受左自殺的論調
但十日個頭化做骨頭
有無咁既可能？
我不是生物化學撚
真係唔知

解剖個時會收集一部份身體部份同血做化驗，其實好多唔會需要進行第二次解剖

警察話無可疑只係說明佢個方既立場，不等於其他方立場

專業守則下不容許有政治立場

法醫專業守則下不容許有政治立場
至於政治壓力，其實冇乜辦法，如其他公務員一樣，要緊守崗位

咁我諗如果真係解剖左，佢影曬相，mark低左重點。我諗唔會再解掛...?
報告呢味野，可能人地重責住一堆未寫呢？

因為唔想自己受到二次傷害所以連個女點死都唔理？好自私既行為

有無考慮過家人係知自己個女點死 但唔想攤出黎講？

逼死者家屬攤哂出黎講 而滿足自己嘅求知慾，係邊個自私？

太天真啦你
你睇下樓主quote嗰個post先

其實存⻣房個fb已經講過正常

但佢啪左藥就有意外既可能
佢識游水又點會浸死
一係無意識下跌落海

唔駛睬佢啦
條有一向聲大大冇貨賣

多謝有關人士出嚟解話

多謝巴打詳細解釋

有人出嚟解釋、澄清，等於，有人好驚想掩飾。

推

留意到有個眾籌關於調查被自殺人士既!!希望真係可以幫到受害者同佢地既家人! 而家就只有香港人可以幫到香港人了

搵個藍法醫就得啦。黨大於專業。

化左灰，查條毛。文件野黑狗已作好晒。
最仆街係死者親人，自己親人過左身當冇事，仲同意急速火化。

差佬搜到毒97前會有地方銷毀

但97後完全唔會有相關消息

根本係灌班女吸毒, 穿左屈人濫藥濫交
睇行政會議屈人性愛天使

應該係差佬灌死者食毒品
再搵人頭老吹屈死者係道姑,果條中年人查落去身份一定唔係差佬

所謂的證據咪係死者頭髮有毒品反應

關條女一排日日幾十人輪姦再灌毒, 最後就變左女示威者吸毒後自殺故家人不欲公開

死者仆街亞媽就袋幾球野走

真 不過睇完件事其實最大機會係佢後父/ 其他有勢力親正苦既人殺 未必真係被狗咬所以被殺

有幾理性 講多兩句都話係狗 又信埋d法術

我覺得要拉 大佬個po鬼鬼地 account 又第一次出文
係咪想拖到我哋唔記得

人地連陰道都冇傷痕你憑乜話人有俾人姦過呀？
做人用下腦啦

未有正式報告
未開庭
已經燒撚咗條屍
好撚嘢

要睇佢出事當日著咩衫 如果係好貼身個d有機會係因為條屍係水發脹 d衫逼爛左

之前幾單浮屍都有著衫
咪撚玩啦

面衫逼爛，底褲又逼爛埋？

著名五毛Hi

幫手推比前線睇

[即時] RTHK直播 TM 有架康文署貨van有狗

卧狗係新都會優品360捉手足

已知有一個法醫撐警

留名

一定要為死者討回公道 絕對唔可以俾佢死得不明不白

咁你覺得係自殺定係他殺
赤裸浮屍，死者係熟水性
如果法醫都話係死於自然我地係咪都吹黑警唔漲？

最後係咪可以寫死因不明就可以close file?

點解有人要求公開死者身份要等咁耐？岩程序？

佢戇鳩唔使同佢嘈 有啲人冇用個腦諗嘢

程序上法庭係信納法醫唔會出錯 所以無乜人會challenge 法醫嘅一手資料

ok thx

正確

啱